let questions = [
  {
    numb: 1,
    question: "¿Qué es un 'decorador' en Python?",
    answer: "Una función que modifica el comportamiento de otra función",
    options: [
      "Una función que imprime un mensaje",
      "Una función que modifica el comportamiento de otra función",
      "Un tipo especial de bucle",
      "Una clase que hereda de otra",
    ],
  },
  {
    numb: 2,
    question: "¿Qué hace el método 'join()' en Python?",
    answer: "Concatena elementos de una secuencia con un separador",
    options: [
      "Une dos listas",
      "Concatena elementos de una secuencia con un separador",
      "Agrega un elemento al final de una lista",
      "Ordena una lista",
    ],
  },
  {
    numb: 3,
    question: "¿Cómo manejas excepciones en Python?",
    answer: "Usando 'try' y 'except'",
    options: [
      "Usando 'if-else'",
      "Usando 'switch-case'",
      "Usando 'try' y 'except'",
      "Usando 'catch'",
    ],
  },
  {
    numb: 4,
    question:
      "¿Qué estructura de datos en Python permite almacenar pares clave-valor?",
    answer: "Diccionario",
    options: ["Lista", "Tupla", "Conjunto", "Diccionario"],
  },
  {
    numb: 5,
    question: "¿Qué es una comprensión de listas en Python?",
    answer: "Una forma concisa de crear listas",
    options: [
      "Un método para eliminar elementos duplicados en una lista",
      "Una forma concisa de crear listas",
      "Un tipo de ciclo 'for' para listas",
      "Una técnica para iterar listas al revés",
    ],
  },
  {
    numb: 6,
    question: "¿Qué significa la palabra clave 'yield' en Python?",
    answer: "Pausa una función y guarda su estado para continuarla más tarde",
    options: [
      "Termina una función",
      "Devuelve un valor y finaliza la función",
      "Pausa una función y guarda su estado para continuarla más tarde",
      "Define una función generadora",
    ],
  },
  {
    numb: 7,
    question: "¿Qué módulo de Python se utiliza para manipular archivos JSON?",
    answer: "json",
    options: ["json", "pickle", "os", "csv"],
  },
  {
    numb: 8,
    question: "¿Qué es una 'clase' en Python?",
    answer: "Una plantilla para crear objetos",
    options: [
      "Un tipo de variable",
      "Una plantilla para crear objetos",
      "Una función especial",
      "Un tipo de bucle",
    ],
  },
  {
    numb: 9,
    question: "¿Cómo defines una función anónima en Python?",
    answer: "Usando 'lambda'",
    options: [
      "Usando 'lambda'",
      "Usando 'def'",
      "Usando 'func'",
      "No se puede en Python",
    ],
  },
  {
    numb: 10,
    question: "¿Cómo importas solo una función específica de un módulo?",
    answer: "from module import function",
    options: [
      "import module.function",
      "import function from module",
      "from module import function",
      "load function from module",
    ],
  },
];
